\documentclass{myrep}
\CTEXsetup[name={,}, format={\flushleft},number=\chinese{section},nameformat={\bfseries\zihao{3}},titleformat={\bfseries\zihao{3}},beforeskip={1em},afterskip={1em}]{section}

\usepackage{pythonhighlight}
\newfontfamily\hand{Bradley Hand ITC}% 手写字体
%\newfontfamily\hand{MV Boli}
%\usepackage{mathpazo} % 数学的手写字体
%\usefonttheme[onlymath]{serif}
%\usepackage{pxfonts}
%\usefonttheme[onlymath]{Bradley Hand ITC}
\begin{document}

%
%\newpage
\renewcommand\figurename{图} %使用中文图
\renewcommand\tablename{表} %使用中文表
%\pagestyle{plain}  %设置页面格式为没有页眉，页码显示在页脚中部
\thispagestyle{empty}

\title{{\heiti\zihao{1}机电控制第二次作业}}

% 作者
\author{{\fangsong\zihao{4}帅青，3150105533}}
\date{\today}
\vspace{-50pt}
\maketitle
%\vspace{-30pt}
%%%%%%%%%t%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 正文内容部分开始
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{plain}
\pagestyle{fancy} 
% 设置页眉页脚

\lhead{姓名：帅青}
\chead{学号：3150105533}
\rhead{班级：机电1503}

\section*{Problem 1:}
\begin{equation}
	G(s) = \dfrac{1}{(s+a)^2}
\end{equation}
计算其Z变换
\begin{equation}
	G(z) = \dfrac{z-1}{z}Z\left[\dfrac{G_p(s)}{s}\right] = \dfrac{z-1}{z}Z\left[\dfrac{1}{s(s+a)^2}\right]
\end{equation}
使用ztrans函数计算
\begin{align}
	G(z) & = 
	\dfrac{z-1}{z}\left(\frac{z}{a^2\, \left(z - 1\right)} - \frac{z}{a^2\, \left(z - \mathrm{e}^{T\, a}\right)} + \frac{T\, z\, \mathrm{e}^{T\, a}}{a\, {\left(z - \mathrm{e}^{T\, a}\right)}^2}\right)		\\
	& = (z-1)\left(\frac{1}{a^2\, \left(z - 1\right)} - \frac{1}{a^2\, \left(z - \mathrm{e}^{T\, a}\right)} + \frac{T\, \mathrm{e}^{T\, a}}{a\, {\left(z - \mathrm{e}^{T\, a}\right)}^2}\right)
\end{align}

\section*{Problem 2}
化简系统方框图，其形式为
\midpic{xits.png}{系统方框图}
其中，
\begin{equation}
	G(s) = (1 + \dfrac{1}{Ts})(G_{ZOH}(s))
\end{equation}
\begin{equation}
	H(s) = \dfrac{\dfrac{1}{Ts}}{1+\dfrac{1}{Ts}} = \dfrac{1}{Ts + 1}
\end{equation}
\begin{align}
	E(s) & = R^*(s) - H(s)Y(s)\\
	Y(s) & = G(s)\cdot E^*(s)\\
	\Rightarrow E(s) & = R^*(s) - H(s)G(s)\cdot E^*(s)\\
	\Rightarrow E^*(s) &= R^*(s) - HG^*(s)E^*(s) \\
	\Rightarrow E^*(s) &= \dfrac{1}{1 + HG^*(s)}\cdot R^*(s)
\end{align}
则系统的传递函数为
\begin{align}
	G_{FOH}(s) = \dfrac{Y(s)}{R^*(s)} = \frac{G(s)}{1 + HG^*(s)}
\end{align}
其中，
\begin{equation}
	G(s) = (1 + \dfrac{1}{Ts})\dfrac{1-e^{-Ts}}{s}
\end{equation}
通过z变换计算$HG^*(s)$，
\begin{align}
	HG^*(s) & = HG(z) = Z\left[G(s)H(s)\right] = \dfrac{z-1}{z}Z\left[(1 + \dfrac{1}{Ts})\dfrac{1}{Ts + 1} \dfrac{1}{s}\right]\\
	& = \dfrac{z-1}{z}\cdot \dfrac{z}{(z-1)^2} = \dfrac{1}{z-1} = \dfrac{1}{e^{Ts}-1}
\end{align}
则传递函数为
\begin{align}
	G_{FOH}(s) &= \dfrac{G(s)}{1 + HG^*(s)} = \dfrac{(1 + \dfrac{1}{Ts})\dfrac{1-e^{-Ts}}{s}}{1 + \dfrac{1}{e^{Ts}-1}} =  \dfrac{(1 + \dfrac{1}{Ts})\dfrac{(1-e^{-Ts})(e^{Ts}-1)}{s}}{(e^{Ts}-1)+1}\\
	& = (1-e^{-Ts})^2\left(\frac{Ts+1}{Ts^2}\right)
\end{align}


% 则有系统的传递函数为
% \begin{align}
% 	\dfrac{Y(z)}{R(z)} & = \dfrac{G(z)}{1+HG(z)} = \dfrac{Z\left[ (1 + \dfrac{1}{Ts})(G_{ZOH}(s))\right]}{1+Z\left[\dfrac{1}{Ts + 1}(1 + \dfrac{1}{Ts})(G_{ZOH}(s))\right]}\\
% 	& = \dfrac{\dfrac{z-1}{z}Z\left[\dfrac{1}{s} + \dfrac{1}{Ts^2}\right]}{1+\dfrac{z-1}{z}Z\left[\dfrac{1}{s(Ts + 1)}(1 + \dfrac{1}{Ts})\right]} = \dfrac{\dfrac{z-1}{z}(\dfrac{z^2}{(z-1)^2})}{1+\dfrac{z-1}{z}\dfrac{z}{{\left(z - 1\right)}^2}} \\
% 	& = \dfrac{\dfrac{z}{z-1}}{1+\dfrac{1}{z-1}} = 1????
% \end{align}

%\section*{附录}

\section*{Problem 3}
\subsection*{(a)}
FOH系统传递函数为
\begin{equation}
	G_{FOH}(s) = (1-e^{-Ts})^2\left(\frac{Ts+1}{Ts^2}\right)
\end{equation}
傅里叶变换得
\begin{equation}
	G_{FOH}(j\omega) = (1-e^{-Tj\omega})^2\left(\frac{Tj\omega+1}{T(j\omega)^2}\right)
\end{equation}
其中，
\begin{align}
	(1-e^{-Tj\omega})^2 &= 1+e^{-2Tj\omega} - 2e^{-Tj\omega} = e^{-Tj\omega}(e^{Tj\omega}+e^{-Tj\omega}-2)\\
	& = e^{-Tj\omega}(\cos T\omega + j\sin T\omega +\cos T\omega - j\sin T\omega-2)\\
	& = e^{-Tj\omega}(2\cos T\omega-2) = -e^{-Tj\omega}4\sin^2(T\omega/2)
\end{align}
因此，
\begin{equation}
	G_{FOH}(j\omega) = -e^{-Tj\omega}4\sin^2(T\omega/2)\left(\frac{Tj\omega+1}{T(j\omega)^2}\right) = \dfrac{Tj\omega+1}{T}e^{-Tj\omega}\dfrac{4\sin^2(T\omega/2)}{\omega^2}
\end{equation}

\subsection*{(b)}
取采样周期T = 1s，绘制伯德图。
\maxpic{bodefig.eps}{bode图}

\section*{Problem 5}
\subsection*{(a)}
\begin{equation}
	G(z) = \dfrac{z-1}{z}Z\left[\dfrac{1}{s^2}e^{-0.4s}\right] = \dfrac{z-1}{z}\dfrac{3z+2}{5(z-1)^2} = \dfrac{3z+2}{5z(z-1)}
\end{equation}
\subsection*{(b)}
延迟环节$T_D = 0.4s$，由于
\begin{equation}
	T_D = nT + T_L
\end{equation}

系统的阶数为n+2 = 5，因此n=3，则
\begin{equation}
	\frac{1}{10} \leq T \leq \frac{2}{15}
\end{equation}

%\inputpython{./code/FaceRecognition.py}{1}{130}
\end{document}
